Which of the following process helps in Image enhancement?
A. Digital Image Processing
B. Analog Image Processing
C. Both a and b
D. None of the above
ANSWER: D

What are the categories of digital image processing?
A. Image Enhancement
B. Image Classification and Analysis
C. Image Transformation
D. All of the mentioned
ANSWER: D

How does picture formation in the eye vary from image formation in a camera?
A. Fixed focal length
B. Varying distance between lens and imaging plane
C. No difference
D. Variable focal length
ANSWER: D

Which characteristics are taken together in chromaticity?
A. Hue and Saturation
B. Hue and Brightness
C. Saturation, Hue, and Brightness
D. Saturation and Brightness
ANSWER: A

Which of the following statement describe the term pixel depth?
A. It is the number of units used to represent each pixel in RGB space
B. It is the number of mm used to represent each pixel in RGB space
C. It is the number of bytes used to represent each pixel in RGB space
D. It is the number of bits used to represent each pixel in RGB space
ANSWER: D

The aliasing effect on an image can be reduced using which of the following methods?
A. By reducing the high-frequency components of image by clarifying the image
B. By increasing the high-frequency components of image by clarifying the image
C. By increasing the high-frequency components of image by blurring the image
D. By reducing the high-frequency components of image by blurring the image
ANSWER: D

Which of the following is the first and foremost step in Image Processing?
A. Image acquisition
B. Segmentation
C. Image enhancement
D. Image restoration
ANSWER: A

Which of the following is the next step in image processing after compression?
A. Representation and description
B. Morphological processing
C. Segmentation
D. Wavelets
ANSWER: B

___________ determines the quality of a digital image.
A. The discrete gray levels
B. The number of samples
C. discrete gray levels & number of samples
D. None of the mentioned
ANSWER: C

Image processing involves how many steps?
A. 7
B. 8
C. 13
D. 10
ANSWER: D

Which of the following tool is used in tasks such as zooming, shrinking, rotating, etc.?
A. Filters
B. Sampling
C. Interpolation
D. None of the Mentioned
ANSWER: C

The effect caused by the use of an insufficient number of intensity levels in smooth areas of a digital image _____________
A. False Contouring
B. Interpolation
C. Gaussian smooth
D. Contouring
ANSWER: A

What is the procedure done on a digital image to alter the values of its individual pixels known as?
A. Geometric Spacial Transformation
B. Single Pixel Operation
C. Image Registration
D. Neighbourhood Operations
ANSWER: B

Approaches to image processing that work directly on the pixels of incoming image work in ____________
A. Spatial domain
B. Inverse transformation
C. Transform domain
D. None of the Mentioned
ANSWER: A

Which of the following in an image can be removed by using a smoothing filter?
A. Sharp transitions of brightness levels
B. Sharp transitions of gray levels
C. Smooth transitions of gray levels
D. Smooth transitions of brightness levels
ANSWER: B

Region of Interest (ROI) operations is generally known as _______
A. Masking
B. Dilation
C. Shading correction
D. None of the Mentioned
ANSWER: A

Which of the following comes under the application of image blurring?
A. Image segmentation
B. Object motion
C. Object detection
D. Gross representation
ANSWER: D

Which of the following filter’s responses is based on the pixels ranking?
A. Sharpening filters
B. Nonlinear smoothing filters
C. Geometric mean filter
D. Linear smoothing filters
ANSWER: B

Which of the following illustrates three main types of image enhancing functions?
A. Linear, logarithmic and power law
B. Linear, logarithmic and inverse law
C. Linear, exponential and inverse law
D. Power law, logarithmic and inverse law
ANSWER: D

Which of the following is the primary objective of sharpening of an image?
A. Decrease the brightness of the image
B. Increase the brightness of the image
C. Highlight fine details in the image
D. Blurring the image
ANSWER: C

________ is the principle objective of Sharpening, to highlight transitions.
A. Brightness
B. Pixel density
C. Composure
D. Intensity
ANSWER: D

Which of the following fact is correct for an image?
A. An image is the multiplication of illumination and reflectance component
B. An image is the subtraction of reflectance component from illumination component
C. An image is the subtraction of illumination component from reflectance component
D. An image is the addition of illumination and reflectance component
ANSWER: A

Which of the following makes an image difficult to enhance?
A. Dynamic range of intensity levels
B. High noise
C. Narrow range of intensity levels
D. All of the mentioned
ANSWER: D

_________ is the process of moving a filter mask over the image and computing the sum of products at each location.
A. Nonlinear spatial filtering
B. Convolution
C. Correlation
D. Linear spatial filtering
ANSWER: C

Which of the following is the application of Histogram Equalisation?
A. Blurring
B. Contrast adjustment
C. Image enhancement
D. None of the Mentioned
ANSWER: C

____________ filter is known as averaging filters.
A. Bandpass
B. Low pass
C. High pass
D. None of the Mentioned
ANSWER: B

What is/are the resultant image of a smoothing filter?
A. Image with reduced sharp transitions in gray levels
B. Image with high sharp transitions in gray levels
C. None of the mentioned
D. All of the mentioned
ANSWER: A

___________ is/are the feature(s) of a highpass filtered image.
A. An overall sharper image
B. Have less gray-level variation in smooth areas
C. Emphasized transitional gray-level details
D. All of the mentioned
ANSWER: D

Which gray-level transformation increases the dynamic range of gray-level in the image?
A. Negative transformations
B. Contrast stretching
C. Power-law transformations
D. None of the mentioned
ANSWER: B

In general, which of the following assures of no ringing in the output?
A. Gaussian Lowpass Filter
B. Ideal Lowpass Filter
C. Butterworth Lowpass Filter
D. All of the mentioned
ANSWER: A

The lowpass filtering process can be applied in which of the following area(s)?
A. The field of machine perception, with application of character recognition
B. In field of printing and publishing industry
C. In field of processing satellite and aerial images
D. All of the mentioned
ANSWER: D

The Image sharpening in frequency domain can be achieved by which of the following method(s)?
A. Attenuating the high frequency components
B. Attenuating the low-frequency components
C. All of the mentioned
D. None of the mentioned
ANSWER: B

Which of the following is a receptor in the retina of human eye?
A. Rods
B. Cones
C. Rods and Cones
D. Neither Rods nor Cones
ANSWER: C

The distance between pixels p and q, the pixels have a distance less than or equal to some value of radius r centred at (x,y) is called :
A. Euclidean distance
B. City-Block distance
C. Chessboard distance
D. None of the Mentioned
ANSWER: A

What are the names of categories of color image processing?
A. Full-color and pseudo-color processing
B. Half-color and full-color processing
C. Half-color and pseudo-color processing
D. Pseudo-color and Multi-color processing
ANSWER: A

What do you mean by tri-stimulus values?
A. It is the amount of red, green and yellow needed to form any particular color
B. It is the amount of red, green and indigo needed to form any particular color
C. It is the amount of red, yellow and blue needed to form any particular color
D. It is the amount of red, green and blue needed to form any particular color
ANSWER: D

How many bit RGB color image is represented by full-color image?
A. 32-bit RGB color image
B. 24-bit RGB color image
C. 16-bit RGB color image
D. 8-bit RGB color image
ANSWER: B

Which of the following color models are used for color printing?
A. RGB
B. CMY
C. CMYK
D. CMY and CMYK
ANSWER: D

Which of the following measures are not used to describe a region?
A. Mean and median of grey values
B. Minimum and maximum of grey values
C. Number of pixels alone
D. Number of pixels above and below mean
ANSWER: C

The texture of the region provides measure of which of the following properties?
A. Smoothness alone
B. Coarseness alone
C. Regularity alone
D. Smoothness, coarseness and regularity
ANSWER: D

Which of the following techniques is based on the Fourier transform?
A. Structural
B. Spectral
C. Statistical
D. Topological
ANSWER: B

How aliasing does corrupts the sampled image?
A. By introducing additional frequency components to the sampled function
B. By removing some frequency components from the sampled function
C. All of the mentioned
D. None of the mentioned
ANSWER: A

How can one reduce the aliasing effect on an image?
A. By reducing the high-frequency components of image by blurring the image
B. By increasing the high-frequency components of image by blurring the image
C. By reducing the high-frequency components of image by clarifying the image
D. By increasing the high-frequency components of image by clarifying the image
ANSWER: A

